---
title: 悼念，致敬逆行者
date: 2020-04-04 09:05:56
tags: Prose
---

![](https://ph0rse.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/20200404100454.png)

致敬逆行者，致敬吹哨人，致敬在国家危难关头，挺身而出的英雄！

默哀的时候不由想起国歌

```
起来！不愿做奴隶的人们，把我们的血肉铸成我们新的长城！
中华民族，到了最危险的时候！
每个人被迫地发出最后的吼声！
起来！起来！起来！
我们万众一心！冒着敌人的炮火！
前进！前进！前进进！
```

后人哀之而鉴之，方使后人不复哀后人也。我辈必将痛定思痛，用担当和行动，铸造这伟大祖国！
